移居台灣20年怨經濟無長進 頂級飯店大廚失望回香港

今天我要跟大家講一件有點難過的事…」，近日前立法委員朱高正轉述一位香港友人移居台灣20年，在桃園一家頂級飯店擔任主廚，但已下定決心要在本月結束後打包回香港，因為在香港沒有專業技術的勞工，在餐廳洗碗月薪都有8萬元台幣，但在台灣當一個主廚，月薪通常僅4、5萬元，而他已算是收入條件較好的階層了。

陸媒「中國台灣網」微博刊登台灣言論頻道「無色覺醒」文章，1997年香港回歸中國大陸，很多人擔心失去自由而移居海外，該香港主廚到台灣定居後也娶妻生子。不料，經過20年，很多人對台灣感到失望，因為這20年來台灣沒有長進，平均薪資落後香港達2倍多，生活條件甚至不如回歸大陸的香港。

香港主廚表示，1990年是台灣最好過日子的時候，「台灣1987年至1993年去世的人都是含笑歸土的，因為那時候股票好，每個人口袋鼓鼓。而且從1987年解除戒嚴後，台灣人民享受到了100年來從未享有的自由民主氣氛」，沒想到台灣經濟卻開始走下坡，「1993年以後去世的台灣人，都是帶著憂傷離開人間的」，他認為這是因為大家看著自己的兒孫未來不知何去何從。

朱高正長期擔任在台大陸籍配偶顧問，「我發現，現在80%以上陸配都後悔嫁到台灣來」，他指出，20多年前陸配嫁到台灣很自豪，像比別人高半格，而如今她們大多不敢回娘家，因為會被質問「台灣為什麼會搞到當前這個樣子？」，讓她們有失顏面。

朱高正說，「大家想想，這些香港人都熱愛台灣，才會搬來台灣。但來之後發現，怎麼會這樣：荒腔走調，當官的不像當官的！」他強調，今年台灣高中畢業生超過1500人赴陸求學，明年只會更多，因為台灣競爭力都沒了，並疑惑「台灣到底出了什麼大問題？本來明明好好的寶島台灣，搞得年輕人看不到未來，看不到希望」。

「香港人和陸配，都已經看破了台灣！」，朱高正批評，現在政壇充滿暴戾之氣，當上面的人不依循正道，下面有樣學樣，這是造成敗壞的主因，台灣會跌落到如今這般，都是民眾過去選票選出來的人所為，大家要為自己的選票負責。他希望別投民進黨，也別投國民黨，要投給真真正正能為台灣人謀福利的人。

living cost 貴成倍

睇睇個名，哦，台灣著名牆頭草朱高正呀嘛
呢幾年係支那開班講學發發聲喎

呢 D 人做一次港奸唔夠

仲要做一次台奸

普通人以為煮野食叻就=有人會高薪請走
其實你知唔知咩叫管理層
唔通大廚 行政總廚都要落手落腳同你做?
你煮野食叻 都要識得管理先得架

不過台灣經濟差呢個係事實
人工就快低過深圳

9唔撚撘8

先唔講經濟，單係過慣左桃園果種收入嘅生活質素返嚟而家面對嘅香港生活環境，必然後悔

九唔搭八
講緊台灣經濟差呀 叻人廢人過到去都拎少一截錢呀
講緊香港洗碗都高人工D呀 關叻唔叻乜事

但在台灣當一個主廚，月薪通常僅4、5萬元，而他已算是收入條件較好的階層了。

宜家係佢叻極都少人工過香港，你講撈得掂嘅意思咁空泛邊有得討論

柒少陣啦

NAME HIM.

垃圾茶記個廚房大佬都兩蚊半三蚊。
都未計高級食府
如果得4 5萬台幣真係少既。
前提係香港要有地方住先，唔係搵3蚊都唔夠租層好少少既樓

香港洗碗有2皮？
咁佢喺咪返黎洗碗先？

台灣搵5萬台幣 衰極都有35蚊滷肉飯食
香港搵兩萬幾蚊港幣？出去食一餐話咁易就過50蚊港幣
你喺台灣嘆慣使慣 重夠膽過嚟香港
真係戇撚鳩

真又好做媒又好，台灣收入低做生意難，民進黨搞經濟又廢係事實。蘋果成日美化移民台灣，但有幾多港燦有諗過肥佬黎台灣有生意，咁佢梗係唱好。

做左廿年先黎怨自己賺得少。
勁哥班都揾緊廿萬台幣一個月啦

香港原本就有錢, 基本唔係回歸先有
台灣就係班死老野, 食撚哂社會資源, 資源又分唔倒比下一代, 而下一代未有工作就日日睇埋D文妓教享受生活唔努力工作所以窮
未有北歐既實力, 學人過北歐既生活根本窮係底撚死